\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\title{Proyecto Final}
\author{Fredy Othoniel Cornelio Baltazar - A01551537}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Introduccion al proyecto}
En este trabajo se encontraran los ejersicios realizados 
para el proyecto final de la materia de metodos numericos

\section{Sección Uno}
A continuación los : 5 scrips y la grafica

 \subsection{A. Elementary calculations }

 \begin{verbatim}
  Para verificar el número de euler: ,
i*pi
e = -1
Se escribieron los siguientes comandos:
octave:1> exp (i*pi)

Terminal Output:
ans = -1.0000e+00 + 1.2246e-16i
\end{verbatim}

 \subsection{B. Creating a Matrix}
 \begin{verbatim}
   Creación de matrices en Octave:

   octave:1> A = [ 1, 1, 2; 3, 5, 8; 13, 21, 34 ]
   octave:2> B = rand (3, 2);
   octave:3> B

Terminal Output:
>> Matrix
A =
    1    1    2
    3    5    8
   13   21   34

B =
   0.019689   0.479526
   0.988892   0.096608
   0.717500   0.337836
\end{verbatim}

\subsection{C. Matrix Arithmetic}
   Se escribieron los siguientes comandos en Octave:

  \begin{verbatim}
  octave:4> 2 * A
  octave:5> A * B
  octave:6> A' * A

Terminal Output:
A =
    1    1    2
    3    5    8
   13   21   34

B =
   0.95329   0.83551
   0.73064   0.74648
   0.17994   0.82129

ans =
    2    2    4
    6   10   16
   26   42   68

ans =
    2.0438    3.2246
    7.9526   12.8093
   33.8541   54.4616

ans =
    179    289    468
    289    467    756
    468    756   1224
    \end{verbatim}

 \subsection{D. Solving Systems of Linear Equations}
Octave:

\begin{verbatim}
octave:1> A = [ 2, 0; 0, 2 ];
octave:2> b = [ 2; 1 ];
octave:3> x = A \ b

Terminal Output:
x =
   0.34126
   0.34769
  \end{verbatim}

   \subsection{E.Integrating Differential Equations}
   \begin{verbatim}
se realizó en Octave:

  octave:1> function xdot = f (x, t)
   r = 0.25;
   k = 1.4;
   a = 1.5;
   b = 0.16;
   c = 0.9;
   d = 0.8;
   xdot(1) = r*x(1)*(1 - x(1)/k) - a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1));
   xdot(2) = c*a*x(1)*x(2)/(1 + b*x(1)) - d*x(2);
  endfunction

Archivo final en extensión: ".m"

  posteriormente se escribió:
  octave:2> x0 = [1; 2];
  octave:3> t = linspace (0, 50, 200)';
  octave:4> x = lsode ("NOMBREARCHIVO", x0, t);

  Finalizando con "x" para que se mueste la salida de terminal

Terminal Output:
  x =
     1.0000e+00   2.0000e+00
     5.1703e-01   2.0429e+00
     2.6829e-01   1.8851e+00
     1.4842e-01   1.6471e+00
     8.9507e-02   1.4001e+00
     5.8873e-02   1.1733e+00
     4.1893e-02   9.7583e-01
     3.1913e-02   8.0802e-01
     2.5754e-02   6.6730e-01
     2.1812e-02   5.5017e-01
     1.9231e-02   4.5311e-01
     1.7528e-02   3.7290e-01
     1.6420e-02   3.0675e-01
     1.5735e-02   2.5226e-01
     1.5361e-02   2.0741e-01
     1.5228e-02   1.7052e-01
     1.5288e-02   1.4019e-01
     1.5507e-02   1.1526e-01

..... y prosigue


    \end{verbatim}
   
     \subsection{F. Producing Graphical Output}
     Se escribieron los siguientes comandos en Octave tomando en cuenta
     los datos anteriores:

    \begin{verbatim}
    octave:1> plot (t, x)
    print -dpdf foo.pdf

    Se obtuvo la siguiente gráfica:








      \end{verbatim}

      \begin{figure}[h]
      \includegraphics[scale=0.75]{grafica1}

      \end{figure}

\begin{verbatim}













\end{verbatim}

      \url{https://www.gnu.org/software/octave/doc/v4.0.0/Simple-Examples.html}
 	\section{ Segunda Seccion:}

 	\subsection{ Resumen}


\justify

Machine Learning (Aprendizaje automático).

Considero este tema como muy relevante para la industria tecnológica del mundo,
ya hemos visto el gran impacto que esta suele tener en la sociedad y con el desarrollo 
de dispositivos capaces de aprender mediante un patrón determinado como si se tratase de
 niños creo que el impacto seria aun mayor, como ingeniero industrial y de sistemas (IIS)
 nuestro trabajo es la optimización de recursos con el fin de obtener servicios de mejor 
calidad y desempeño para la sociedad, dado que la inteligencia artificial (IA) se ha estado
 haciendo presente de forma muy ambigua en nuestros dispositivos, creo que no faltara mucho
 tiempo para que esta inteligencia llegue al campo industrial y se encargue de optimizar 
aun mas los recursos, es decir en la actualidad en las ensambladoras de autos mas importantes
 todos o la mayoría de los componentes presentes en la carrocería de un auto son montados 
por robots especializados para hacer dicha tarea, estos actualmente maximizan la producción
 y hacen que la optimización de materiales, tiempo y esfuerzo sea mucho mas eficiente.

En la actualidad como el paper lo menciona es común tener dispositivos capaces de aprender
 algunas cosas, la disciplina de “machine learning” se refiere a esto con maquinas capaces
 de auto-programarse es decir maquinas capaces de aprender de su propia experiencia evitando
 programar código para un numero infinito de experiencias que las maquinas puedan o no tener
 durante una labor, sin duda si esto llegase a ser realidad estas maquinas serian nuestra 
nueva fuerza laboral remplazándonos parcialmente en las labores de producción haciendo un mas
 efectivo la producción en masa sin duda esto tendrá efectos sociales a largo plazo ya que al
 dejar un maquina aprender de sus errores una y otra vez durante un proceso, pronto esta se 
volverá de alguna manera experta en el campo y mucho mas rápido de lo que lo haría un
 trabajador común. Hoy en día el aprendizaje automático esta mas que nunca al alcance de 
cualquier programador haciendo de este desarrollable.


\section{Tercera Sección:}
Esta actividad se realizó con los datos de un grupo de mas de 200 personas con problemas de 
salud, en dodne se monitorea sus latidos del corazon y la temperatura de su cuerpo.


 Esta base de datos se obtuvo en el siguinte link:


\url{http://www.lauradhamilton.com/tutorial-linear-regression-with-octave}

\subsection{Programa}
    \begin{verbatim}
    $ Load the data from our text file
    data = load('.txt');

    % Define x and y
    x = data(:,2);
    y = data(:,1);

    % Create a function to plot the data
function plotData(x,y)
plot(x,y,'rx','MarkerSize',8); % Plot the data
end
% Plot the data
plotData(x,y);
ylabel('Temperatura'); % Set the x-axis label
xlabel('Latidos del Corazon'); % Set the y-axis label
fprintf('Program paused. Press enter to continue.\n');
pause;

Y se obtubo la siguiente grafica:






















    \end{verbatim}
    \begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=0.8]{grafica2}
    \end{figure}

    \begin{verbatim}

    % Count how many data points we have
    m = length(x);
    % Add a column of all ones (intercept term) to x
    X = [ones(m, 1) x];

    % Calculate theta
    theta = (pinv(X'*X))*X'*y

    % Plot the fitted equation we got from the regression
hold on; % this keeps our previous plot of the training data visible
plot(X(:,2), X*theta, '-')
legend('Training data', 'Linear regression')
hold off % Don't put any more plots on this figure

Se obtuvo la siguiente grafica Final :
    \end{verbatim}
    \begin{figure}[h]
    \includegraphics[scale=0.8]{grafica3}
    \end{figure}

\section{Repositorio}





















 Se creó un repositorio en el siguiente link y se subieron de forma publica
 los archivos del proyecto.

\url{git clone https://FredyCornelio@bitbucket.org/FredyCornelio/proyecto-metodos-final.git}

\begin{verbatim}
1.Final_nombre_apellido.tex
2.Final_nombre_apellido.pdf
3.Scripts del punto 1
4.Una grafica del punto 2
5.Los archivos proyecto_nombre_apellido.m
6.Datos.txt
7.Grafica1.png
8.Grafica2.png
\end{verbatim}
\end{document}
